---
title: >-
    شمارهٔ ۴۶ - به شاهد لغت جخش، بمعنی علتی که از گلو مانند بادنجان برآید و درد نکند و اگر ببرند بیم هلاکت باشد و اکثر مردم گیلان و فرغانه را باشد
---
# شمارهٔ ۴۶ - به شاهد لغت جخش، بمعنی علتی که از گلو مانند بادنجان برآید و درد نکند و اگر ببرند بیم هلاکت باشد و اکثر مردم گیلان و فرغانه را باشد

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>از گردن او جخش در آویخته گوئی</p></div>
<div class="m2"><p>خیکیست پر از باد در آویخته از بار</p></div></div>